紅色就紅噹噹，黃色就黃黚黚

咁紫色呢？

purple 姐姐

紫紫紫紫 baby baby baby

黑媽嗎 綠油油 青B B

白嘥嘥

黑蚊蚊，白雪雪

咁橙色又係咩

粵語常用詞彙大全——顏色、性狀篇

花哩花碌（花斑斑） 黃禽禽（發黃） 白曬sai4曬(蒼白） 白雪雪（雪白） 黑古勒特（黑不溜秋） 烏卒卒（烏黑） 紅當盪（紅通通） 紅粉緋緋（臉色紅潤） 青悲悲（青青的） 黑麻ma1麻（黑乎乎） 烏燈黑火（一片漆黑） 溶（濃） 光猛（兩堂堂） 光鮮（整潔） 呤（亮） 光燦can4燦光脫tüd1脫(光著身子） 軟熟（柔軟） 卜卜脆（鬆脆） 矮細（矮小） 肥（胖） 奀瘦（瘦小） 瘦蜢蜢（乾瘦） 長拉拉lai4(長長的） 闊（寬） 闊落（寬闊） 齊緝緝（很整齊） 靜英英（僻靜） 靜雞雞（悄悄地） 生勾勾（活生生）
巢（皺） 爛溶溶（破爛） 污糟（臟） 葾yun1崩爛臭(臭氣熏天） 屈質（形容地方小又不整齊） 的式（小巧，嬌小玲瓏） 四正（整齊，端莊） 企理（整齊，利落） 幼（細） 幼細（纖細） 頻撲（忙碌） 滋油（慢悠悠） 他條（從容，閒適） 快趣（利索，很快） 慌失失（慌裡慌張） 爽手（爽快） 嚤（慢） 癡纏（纏綿） 架世（排場，氣派） 交關（厲害） 擠擁（擁擠） 牙煙（危險） 重重沓沓（重重疊疊） 零零丁丁（孤孤單單） 手多多（多手多腳） 凹凹凸凸（坑坑洼窪） 勻巡（均勻） 咩me2（歪）新淨（嶄新）